Den Bakery-Algorithmus baut Lamport auf seinem Modell der logischen Uhren auf. Sein Zweck ist es, in verteilten Nachrichten-basierenden Systemen den Zugriff auf kritische Ressourcen zu regeln. Lambert löst diese Aufgabe aber nicht Perfekt. Das wurde mit dem Ricart/Agrawala-Algorithmus 1981 gezeigt. Dieser benötigt nur 2*(N-1) statt 3*(N-1) Nachrichten. 
Beide Lösungen haben bei "gleichzeitigen" Anfragen das Vorgehen, dass der Prozess mit der niedrigeren Ordnungszahl den Vorrang bekommt. 
Der Unterschied ist, dass bei R./A. die Eingangsbestätigung (mit Zeitstempel) die bei L. versendet werden gleichzeitig eine Kein-Bedarf-Erklärung sind. So ist es nicht mehr nötig, eine kritische Sektion nach dem Durchlauf wieder freizugeben.
Anders ausgedrückt, während bei L. jeder Prozess, der in die kritische Sektion will, erst anderen Antwortet, und dann überlegt, ob er der ist, der gerade darf, ist es bei R./A. so, dass ein Prozess erst überlegt, ob er nach den Regeln dran ist. Wenn das der Fall ist, geht er durch die kritische Sektion und wenn er dann fertig ist, antwortet er. Oder ein anderer vat Vorrang, dann antwortet er direkt. 
